Meeksi moisa pole terrämees Johann Piir kaibas et tõine pole terrä mees Tannil Oinas ollewat ütten tettüisi jaggamata linna ülle piiri Wennemale weddänu se om Tannil Oinas olli üts waotus linno ärra mäddaneta lasknu nink sis nüüd Johann Piiri kõwast linast ärra weddänu ja mäddanü linna perrä jätnü nink neid mäddanüsi linno olnu 68 kubbo ja kõwwo linno olnu 62 kubbo.
Tannil Oinas ütles et minna tahtse tüüd tetta ja linno puhhastada nink moisa rehhen es woi ni weidikest ülles panda nink rentnik Jaak Kõtz ja Johann Piir lätsiwa jaggamise mant ärra.
Rentnik Jaak Kõtz kaibas ka Tannil Oinas päle et se oma lina Wenne maale ilmjaggamb ilma lubba weddänu nink ei olle mitte moisa rehhen kuiwanu.
Tunnistaja Jakob Priimann tunnistas et Tannil Oinas olli jo üts kubbo linno päe pandnu sis tulli Johann Piir ja keeldse tedda et ärra wigu ilma jaggamata linno nink kutsemi kohhus manno et ärra jaetus saap ent Tannil Oinas ei olle sedda kuuldnu ja om wäggiwaldsel wiisil lina ärra wiinü.
Moistet:
Tannil Oinas peap ne lina Meeksi moisa rehhe sisse kiik taggasi tooma ja sääl murdma ja jaggada, nink et ilma jaggamata linno om ärra wiinü selle eest peap Tannil Oinas 1 Rbla waeste ladi trahwi masma.
Se moistmine om §77 ja 774 perra kuutedu ja oppusleht wälja antu.
Pääkohtumees K. Lõhmus [allkiri]
Kohtumees Peter prants [allkiri]
Kohtumees Jaan Oppar XXX
Kirjotaja Jõggewa
ärra masnud sel 25  Web 1883.
